十國政要 聯署公開信 促釋放雙學三子

「雙學三子」羅冠聰、黃之鋒、周永康因926公民廣場案，昨日被改判囚6至8個月，引發國際社會關注。多位國際知名的政治人物發出聯署信，譴責昨日的判決極為不公，嚴重打擊香港自由，要求政府立即釋放三名政治犯。

來自不同國家的政界人士，星期五發表聯署公開信，譴責有香港民主學生領袖被判囚以及要求盡早釋放他們，聯署人士包括英國國會議員等。信中形容香港上訴庭昨日（8月17日）判決3位有原則的年輕人入獄，是「蠻橫的不公義（an outrageous miscarriage of justice）」，是對香港法治及基本人權的「死亡喪鐘（death knell）」，亦嚴重打擊「一國兩制」原則。香港最後一任港督彭定康，亦批評囚禁香港民主運動領袖一事，他認為眾人的名字會被記載，「直到無人記得我是何人以後，也許亦無人能想起習近平主席是誰，他們的名字仍會被記住」。他又強調，「我們應為孩子們的行為感到驕傲（We should be proud of what those kids are doing）」。

來自英國、美國、加拿大等國家的政界人士聯署，包括英國保守黨國會議員前外相聶偉敬（Malcolm Rifkind）、馬爾代夫前總統納希德（Mohamed Nasheed）、緬甸前政治犯等等。

英國執政黨保守黨的人權委員會副主席Benedict Rogers，發起致中國政府一封公開聯署信，邀請了至少十九名來自世界各地，包括英國、加拿大、澳洲、馬來西亞、印尼、緬甸和印度等的現任或前任政界領袖及議員，亦有宗教領袖、律師、作家、演員及社運人士等簽署信件，譴責上述案件的裁決將三名勇敢和有原則的年青人判監，是一種「駭人的公義閃失，是為香港的法治及基本人權敲響喪鐘，亦嚴重打擊『一國兩制』的原則。」

聯署信指出，三人的行動引發的雨傘運動，是全世界從未有過最和平及克制的公眾抗議運動，而判決卻可能令三名聰慧而勇敢的年青人在香港失去未來從政和工作的機會。信件亦批評據以判刑的《公安條例》內容，違反了香港簽署的《公民權利及政治權利國際公約》。

另一方面，「文政網」（Hong Kong Cultural and Political Forum）以英國倫敦和加拿大多倫多為基地，經常發表文章，舉辦論壇以關注香港民主運動，負責人Aileen Calverley向《本土新聞》表示，將游說英國國會議員在國會內成立「香港關注組」，跟進今次判案和香港的民主運動。Calverley肯定這個關注組可以成立，皆因只要有五名國會議員支持此訴求便會通過，而上述的聯署信已有五位議員簽署。「文政網」並計劃向中國駐英領事館及英國外交部抗議，要求釋放雙學三子。

美國國會及行政當局中國委員會主席、參議員Marco Rubio發表聲明，指斥判決乃對三子的政治迫害，「進一步證明香港珍貴的自由正遭迅速侵蝕」。又指北京的高壓手段正向所有人展示，正要鎮壓香港新一代的民主運動及削弱一國兩制。

Rubio催促美國參議院通過他倡議的香港人權及民主去案，讓美國可以對遏抑香港自由的人凍結其在美國的資產並拒絕其入境。

台灣陸委會對判決感到遺憾，指出國際社會和香港輿論對判決結果都有作出批評意見，擔心「司法政治化」破壞香港司法獨立性，同時希望香港府以正面包容的態度看待港人的訴求，透過理性和平方式對話溝通，化解爭議。

Bari Weiss讚揚三子的行動開創了香港大型的政治抗爭運動，守護香港的自由，抗衡野心日增的北京。文章把三人媲美國際知名的人權鬥士如俄羅斯薩哈羅夫、捷克哈維爾及緬甸昂山素姬，因為這等人士均因非法集會罪名而被定罪懲處，並認為三子連同近年其他香港年青人的抗爭，其意義遠超越於對他們自身或香港前途的影響，亦是與其他著名領袖並肩，促使一個獨裁的中國政府兌現其國際及政治承諾。

楊振權（紅圈者）
圖片來源：香港中小型律師行協會網頁截圖（本報製圖）

根據普通法司法人員文化，為保持司法獨立形象，法官一般避免與政治立場鮮明的團體往來，而香港亦有《法官行為指引》，列明法官應避免加入任何政治組織，或與之有聯繫或參與政治活動。

The Rt Hon Lord Alton of Liverpool
Independent crossbench peer, House of Lords, United Kingdom
英國上議院議員 David Alton

The Rt Hon Lord Ashdown of Norton-sub-Hamden
Former leader of the Liberal Democrats, former UN high representative in Bosnia, UK
英國前自由民主黨領袖兼聯合國駐波士尼亞高級代表 Paddy Ashdown

His Eminence Cardinal Charles Maung Bo
Archbishop of Yangon, Myanmar
緬甸仰光總主教

Fiona Bruce MP
Chair of the Conservative party human rights commission, UK
英國保守黨國會議員

Andrew Khoo
Co-chairperson, human rights committee, Bar Council Malaysia
大馬大律師公會人權委員會聯主席

The Hon David Kilgour
Former Canadian secretary of state for Asia-Pacific, former member of parliament and Nobel peace prize nominee 2010, Canada
諾貝爾和平獎獲提名者、加拿大前亞太司兼前國會議員

Mohamed Nasheed
Former president of the Maldives
馬爾代夫前總統 納希德

The Hon Consiglio Di Nino
Former senator, Canada
加拿大前參議院議員

Grover Joseph Rees
United States ambassador (retired), US
美國退役大使

The Rt Hon Sir Malcolm Rifkind
Former foreign secretary, United Kingdom
英國前外相 聶偉敬

Charles Santiago
Member of parliament, Malaysia
大馬國會議員

Congressman Christopher Smith
Member of the United States Congress and co-chair of the Congressional-Executive Commission on China, US
美國國會眾議員

Charles Tannock MEP
Member of the European parliament
資深歐洲議會議員

Alissa Wahid
Daughter of former president Abdurrahman Wahid and founder of the Gusdurian Network, Indonesia
印尼前總統女兒兼Gusdurian Network創辦人

Zarganar
Comedian and former political prisoner, Myanmar
緬甸喜劇演員兼前政治犯

John Dayal
Writer and activist, India
印度作家兼人權活動家

John McCarthy
Former Australian ambassador to the Holy See
澳洲前駐聖座(梵諦岡)大使

Sir Geoffrey Nice QC
Former chief prosecutor in the trial of Slobodan Milosevic, UK
英國

Janelle Saffin
Former member of parliament, Australia
澳洲前國會議員

Jonathan Aitken
Former member of parliament, cabinet minister and author, UK
英國前國會議員、前內閣成員兼作者

Sonja Biserko
Human rights campaigner, Serbia, and former member of the UN Commission of Inquiry on North Korea
塞爾維亞

David Matas
Human rights lawyer, Canada
加拿大人權律師

Catherine West MP
Former shadow foreign minister, UK
英國前影子外相

強國猿做到野！

我要真制裁！

鐘聲響起歸家的訊號

大家準備再回歸了

政府理撚你咩
柒出國際唔係第一次

可能佢先係港獨既幕後亞頭

馬爾代夫前總統

可能係英美內應，等佢哋有完美藉口搞9中共

一個人的價值
一個領袖的價值

嗰時柏楊俾判刑嘅時候又唔見班友出黎講？

因為人地識你老鼠

David Matas
Human rights lawyer, Canada
加拿大人權律師

唔好講笑
呢位係大支野黎....(仲要係好撚大個隻)

唔洗鳩UP喇
你係就凍結果啲人既海外資產同護照

details

其實應該襯呢個機會，搵喺英美加澳紐國藉嘅巴絲，搞全球港人抗共聯會，喺外國捐返錢返香港同喺外國唱衰支國

更加冇可能會放啦，已經觸動左雜不群神經啦

制裁中國同香港啦

等睇強國口交部強烈譴責

之風會坐一世

好似已有

如果放左姐係等於人地國家教我地做野
比你係政府你會唔會放

外國勢力

識人好過識字

冇人識你喎

封信唔係殘體字唔識睇，當廢紙

又係到打飛機

阿爺更嬲

會話呢班撚樣干涉國家內部政事

之後都係唔放

五毛賤畜空群而出

點解佢地有咁多人撐 梁天崎又冇人理

距離Fallout的故事變成真實又行近一步

「睬你都傻」

留名等學野

中国人？

有乜戰績？

亡羊補牢 未為晚也
西方國家任由大陸坐大好快就燒埋身
你班大愛左膠好死埋一二邊咪再助長支那

魚革坐監啲人唔係政治監
好似係

冇撚人會理

話之你美國總統都

竟然引起外國人士關注

爺你老母咩柒頭

你死撚開啦，又幫唔到手 又係則邊講風涼話，正垃圾

回歸

Good Job !

和理非都坐六到八個月
果陣仲係初期,仲係舉過雙手俾人打
左膠和理非要用和平抗議去突顯政權既荒謬,吸引國際關注
依家咪又做到

"勇武派"話外國理黎都冇用,要以武制暴,咁外國唔理就唔好奇怪啦

樓主連政要同政府人物都未識分

爺你老母
有親呀？

中國發言人:不容外國勢力說三道四，干預中國內政

死開啦柒頭,你仆街就真係冇撚人會理啦。

呢單係話唔容許香港司法獨立被外國中傷之類，因為支國知道，如果香港司法獨立呢樣穿咗，啲國際公司就可以大條道理搬去新加坡，到時大陸啲錢點洗白白

側

呢次個漣漪影響比大家想像中巨大

冇計，所以唔好信班五毛話咩自己衝去搵外國攞嚟柒

五毛仲要衝出嚟柒

梵蒂岡果班呢？

睇篇野睇到眼濕濕

強國猿

人做司長你做司長
做多錯多都唔明點解
真係抵啦

喺共匪眼中佢係立功，
不過遲早都變CONDOM

強國猿玩出禍啦

認真一問
魚'革'有咩政治訴求？
革d咩？成功左個臨時政府係邊個lead?

收到風政府好撚驚

袁國強

十國聯軍

希望小支那可以收皮

呢鋪玩大左

有位俾外國勢力入了

5毛呢

咁撚勁

五毛賤種唔肯面對

有冇人可以直接回應佢地
楊xx 同 china Yuen 直屬共產黨 , 早係香港實行全國性法律

幾唔鐘意佢都好，呢D係佢多年經營成果，天琦佢地太遲開始了，同埋暴力始終落人口實，好難話比人政治逼害

五毛賤種死撚晒去邊呀
之前唔係笑得好大聲咩

外國勢力 干預中國內政

屌香港政府 仲講得岀冇政治考慮判決

香港正苦有支那支持真係驚你老鼠

咁就要睇下會唔會出動到凍結香港/中國政府高層海外資產呢招

識做嘅真係要積極勾結外國勢力

唇亡齒寒呀
每個香港人同gphone都係命運共同體黎

五毛少左好多
好似淨係order左72小時
係咪等緊續約

但諗深一層 除左多人知之外冇乜用
睇劉曉波就知

我地係擺到明勾結外國勢力呀
吹咩支那賤畜

釣口交部出黎口交

民主運動，坐監，死人避免唔到，
袁國強其實用心良苦
港府又為民主改革行多步

五毛比人進一步封VPN 返唔到工

咁少人推
呢個信息聽日遊行很有用

支那應該會呢3條友死

就好似波波咁

又柒出國際

猿狗

pish

不推不是人

強國猿係要搞大件事 係港共政府到搵個有腦既真係咁難？

爺你老母

話說當初 劉曉波 係北京監判果陣

美英法 既大使都去埋法院旁聽

但一樣救唔到佢

奧巴馬特朗普聯

第二次六四事件

佢都唔理啦

會唔會查強國猿嘅海外資產？

支那口交部：坚决反对外国势力干预国家内务、坚决遏制所有反中乱港行为

為佐佢地3個 難D

竟然仲有政要肯幫香港出聲

做過賴昌星代表律師
He represented Lai Changxing in his extradition proceedings.[7]

凍結香港唔出奇。最好係凍結啲富豪資產，保證即跪

有救啦

連結外國勢力

發表調查報告指出強國用政治犯宗教犯器官做移植

分報告coauthor就是David Kilgour

推上a1

五毛狗：點睇

好波, 多謝關注香港

我依家明點解大陸D人咁希望媒體報導 大陸D不平事.

希特拉都坐過監，坐完有大光環撈政治飯，大不了去美帝盟友集團比個居留權撈個學者做下，G風班友e次fatfat la

真係鬱死都無人知

好驚香港變成大陸

要頂住獨裁中共，一定要靠外人

變左政治反

港獨之父

push

港共政府震騰騰

人手置頂

今次唔止推上報，係推到全世界都睇到

玩撚大佢

已經關注緊。tvb以為自己唔報就無件事

越多外國政客支持三子

越證明政治冷感既港豬係 on 9

仲大大力摑鳩成日話外國唔會理香港既柒碌

香港沒可能被邊緣化

中共最怕

fuck

愈多國際關注愈好

搞大佢

啱，極權垃圾做衰野緊係唔想比人知
一定要揚開佢

有線有冇報?

佢地好鍾意哩樣話冇用，個樣就俾撚鞋仔，政棍，政府位入，又挑起鬥爭，甚至講到和理非遊行都出事

比人釣曬出黎，開緊緊急會議掛

班五毛點唔認都好，一句就露底

[正視聽] 你要撐政府嘅就返香討講

推

我地都快d抄佢啦，唔好執輸

快d，please!

有線有冇報哩單新聞?點解好似睇唔到

香港仲有無得救

難得哩次搞得起，聽日值得去遊行

你香港人都冷侍的話，外國點做野

咩係影子外相？

p.s.個陣容都幾勁下，估唔到香港喺世界都咁有回響

兩個情況唔同，劉曉波個case始終係中国內政，外國好難做到啲咩。
香港就直接同英美有利益/道義關係（香港關係法、中英聯合聲明），佢哋大條道理做嘢。

推俾多d人睇到

Push

點解有線冇報
之前都好似試過係咁，但唔知係咪我未睇晒一個循環

見到真係覺得好心酸，外國咁多人心水清肯幫手，反而香港人見到佢地坐監仲拍手叫好，無論點講都好，佢地三個所做既野係真正以香港為岀發點

人地外國唔關事都理 去反抗
相反睇下香港人

由白人講特別好笑。

只不過中共係烚國內人
歐美人係烚全球人。

道德上後者更差。

說三道四，去死啦支那

無人識囉

推！

就算白官發言人講中共都可以唔撚理你架喇。
唔好咁傻仔喇好唔好

講又屌唔講又屌 食屎啦你

老美無藉口攪中國，咪攪下你北韓先囉。
根本就想中國死幾十年喇，不過中國一年勁過一年，吹咩

支那低級公務員又開工

之前以為聯署要求係外國先有

點知今次會輪到香港

唔知好事定壞事

個新聞同比美國炒左咩FBI呀頭重要小千倍。
根本只係自己地區問題
影響唔到國際股市，邊撚個得閒理﹖

10國公開信
美國兩黨領袖都出聲
都叫冇理

口交部又會出聲名話依啲係中国內政嘅事，外國不得嘈生曬
而香港班廢中廢老都會咁屌其他國家，包括我屋企個班

快d宣報為香港市啦...

雖則學聯當時做得on9
但始終學界無左代表, 始終集合唔到力量
其實連登仔有冇後悔過解散呢個組織
團結真係有一種力量架
而家只係一盤散沙 各有各做

當年帶頭想解散學聯既, 一定係689
大家中撚晒計

起碼而家佢地入左去
竟然受到外國關注事件
仲話要吹到拎獎

救救香港

梗係好事

若果今次好少人！就證明香港人已死心

無
當時學聯鳩到咁，唔比壓力佢點會改革

過一排又冇左件事啦 聯署依啲野對有廉恥嘅政治體系先有用

黃之銉等拎綠卡

留名等真正回歸

無錯

同佢地講，你聽日就去掉磗頭，坐牢
唔好叫你養佢地

屌你老母
其他唔見你班撚屌幫

扮晒野做乜

馬後跑後講成個組織唔見左，唔好話咪改革

留名睇賓周

留定名

但有用先得架...

五毛:撚有人識香港咩

又話香港冇利益，無人理
而家證明左啲咩？

個法官真係有join 有政治立場既活動

班五毛開口埋口就無用無用, 你老味就無用

lm

黃浩銘呢

廢中廢老：勾結外國勢力

地球聯合軍

必須啦
毛主席教落架嘛

好多謝佢地，雖然唔識佢地d名

唔去正仆街

仲有旺角義士

香港人一向奴性重架喇，鴉牙戰爭之後英國比少少甜頭，邊個係祖，邊個係賊都亂撚晒。

好撚多五毛係度散播灰心主義

清朝嗰陣共產黨都咪撚岀世啦

真心襯呢個機會係外國大攪宣傳
中共破壞一國兩制
破壞中英聲明

要求英國收返香港啦

推推先

繼續圍爐打丁啦。中共89年夠膽開鎗射殺學生，今日會怕你區區幾條鬼佬既簽名？

諗起徐錫麟，袁崇煥

越搞越大
諾貝爾獎提名唔係無可能

唔該唔好再用 袁崇煥 做例子

之前討論過好多次, 條友係抵殺

起歌!!!!

今天我....

有

收啦中国人

香港人！啪啪啪，香港人！啪啪啪

中国人

政要？？

( Show Blocked User - 低級公務員 )

人大可以釋法，中英聯合聲明都可以再解釋

支那等畀人經濟制裁

英國議會政治入面, 執政黨係得票第一, 在野黨得票第二, 就會由執政黨既黨魁組成執政內閣, 由在野黨既黨魁組成影子內閣, 同執政內閣每個閣員1v1 打對台. 當然係debate 入面可能得PM 或者影子PM先有權代表內閣發言

FUCK CHINA

五毛開始全面洗板 一齊人手置頂

香港冇自由架啦 講真係力量既問題 等睇外國幫拖挽回香港

外國先係人人理想既自由

其實呢d機會已經好多次 有邊次最後真係有做野

英國鬼得閒理香港咩
自己都未搞掂

我

喺外媒面前，呢 d banner 一定要有

英國制度係咁既
大選得票最多既黨就做執政黨
第二得票最多既就叫在野黨
在野黨有相對既影子職位去監察執政黨施政
例如在野黨既影子外相就係監察執政黨既外相施政
有錯就請其他巴絲指教

中共：外國勢力不得干涉本港法治

巴打仲詳細過我

香港人最叻係。。。聽日已經唔記得。

聽日就唔記得... 咁日日提醒佢地lor

洗板洗得好勁

推到三子拎nobel prize

雜總又會死出黎話
不要干涉中國的內政

諗住引d五毛入黎幫手推失敗左....

收乜鳩 多左咁多蝗 鬼會同你養班蛀米大蟲

同中國一樣
國民質素太差冇人想侵佔佢.......

老老實實
呢個post要長期置頂
總有班冇乜諗法ge人
見到「十國政要」呢種字眼
會改變佢本身對社運ge理解

捐你老母咩

唔計捐錢o個part 都ok既
但係我諗都唔會多人參加

公開承認佢地受政治逼害ok？

我下次扔2舊石可在伸請政治難民

呢個post唔見五毛

泛民: 唔好刺激中国 我地嗌下公民抗命無畏無懼算啦

十國都口惠實不至！點解唔制裁支那！？唔比支那貨同支那人進入佢國家已經係好方法！

政治犯又唔係得3個
其他好似無人理咁

d五毛唔入呢個post

唔洗審都知口交部會點答

放工推一推

靠山

獨立成功之後先可以講真話，好慘

之前FF 梁振英 係英國間諜
結果梁振英 上任五年, 將泛民 本土, 雨革, 全部KO哂

家陣又FF 袁國強 係美英間諜
他日 佢將香港法治都KO埋果陣,唔知你班友又有咩講??

打風不忘黃gphone

推推

夢想於漆黑裡 仍然鏗鏘

屌你老母
咁多人拉左入去唔係人黎嘅
淨係叫放呢三個
屌你老母
Btw救得一個得一個都好...

屌奶星marco rubio都出聲
支那狗知唔知個醜字點寫？

支持

【白宮聯署】海外港人組織Democracy for Hong Kong - D4HK（英國） 和NY4HK - New Yorkers Supporting Hong Kong（美國）發起白宮聯署，要求美國白宮關注香港近日政治逼害問題。請各位參與聯署，撐住香港！
白宮聯署：

廣傳先

佢地可唔可以用法律觀點要求釋放三子
隨意用政治理由挑戰法治 同中共人大釋法有乜分別

Imposing new punishments on Wong and Law, who had already completed their sentences of community service, may violate article 14(7) of the ICCPR, which enunciates the principle of “double jeopardy” that no one shall be “punished again” for the same offense.

唔好偷換概念
政府提出覆核時 兩個係未開始履行社會服務令
唔係話有預設立場 但你理據 must be able to hold water

你sure?

你sure就出proof唔係反問我
定係你根本唔知

爺你老豆，爺你老母，爺你老母個老母！！！！！

與其聯署，倒不如過黎幫手打官司

推上黎俾多d人睇到

大力一推